【司長僭建．當年今日】科技進步 新聞照片更「離地」

2012年2月13日，《明報》偵查報道揭發前政務司司長唐英年九龍塘約道大宅涉嫌僭建。同年6月21日，本報踢爆時任行政長官梁振英在山頂居所有僭建物。本港各大傳媒跟進和追訪兩宗個案時，紛紛出動吊雞車包圍大宅，讓攝影記者站於高台上從高處實錄大宅外部結構。那些年，無論是新聞照片、記者站在高台，以至一輛輛工程車佔領馬路，都是新聞硬資料以外一些花絮。

時隔將近6年，1月5日《明報》頭版報道，新任律政司司長鄭若驊屯門大欖海詩別墅住所，有多處懷疑違規僭建。這回工程車不見了，各位行家改用航拍機。毋須站於高台，也不用擔心工程車迫爆道路，記者們腳踏實地，鏡頭卻能更「離地」，視野更寬更廣。

ufo嚟嘅